Сложный конденсатор состоит из четырех одинаковых пластин площадью $S = 1\unit{м}^2$ каждая,
расположенных параллельно друг другу (см. рис.). Расстояние между средними пластинами $b$ и $c$ равно
$\ell = 2\unit{см}$. Расстояние между пластинами $a$ и $b$, $c$ и $d$ равно $\ell_1 = \ell / 2$. Пластины
$b$ и $c$ подключены к идеальному источнику напряжения с $\mathcal{E} = 120\unit{В}$ через резистор
$R_1$. В начальном состоянии ключ $K$ разомкнут.
\begin{enumtask}
    \item Нарисуйте эквивалентную схему сложного конденсатора после замыкания ключа $K$ и найдите его
        емкость $C$.
    \item Какое количество теплоты $Q$ выделится на резисторах $R_1$ и $R_2$ (в сумме) при замыкании
        ключа $K$?
\end{enumtask}
Электрическая постоянная $\varepsilon_0 = 8{,}85 \cdot 10^{-12}\unit{Ф/м}$.